## Angular presentation


#### A. Comment est structurer une application angular ?


[package.JSON] Ce sont tout les packages qui seront necessaire au bon fonctionnement d'angular

[tslint] Nous donne les rêgles de bonne pratique

[ts config] C'est la façon dont est configurer typeScript

[angular/animation ]=> Permet de gerer ldes animations

[angular/common] => C'est tout les fichier commun a angular

[angular/forms] => Librairie de formulaire

[angular/cors] => Les fonctionnalités principales d'angular

[angular/router] => permet de gerer les routes

[angular / compiler] => Compile le code pour le rendre plus petit afin de le mettre en ligne.

[angular/plateformBrowser ]/[angular/plateformBrowser - dynamic] => Ce sont des librairies qui permettent de faire fonctionner angular sur tout les naviguateurs et donne accés aux commandes de l'ordinateur.

[tslib] => c'est une librairie typeScript qui permet de faire fonctionner typeScript

[zone.js] => manager de task = librairie qui permet de creer du multiReading dans d'autre language

[rxjs] => les observables , qui est une nouvelle facon de travailler 


**Toutes les librairies necessaires aux outils de dev = ce qui va être lancer quand on va faire la mise en place du systeme.**
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->
**Dossiers dans le projet**

[editorconfig] = pour que l'ide (editor) ait les infos les + importantes du fonctionnememt de [tslint]

[styles.css] = la feuille de style principale 

[main.ts] = Application principal d'angular , celle qui demarre angular.

[index.ts] = c'est dans ce fichier que viens ce coller Angular dans = <app-root></app-root>

**Pour tester si Angular tout fonctionne**

=> http://localhost:4200/ 

Ensuite dans app.conpoment.js 

taper dans ressource un mot

````
- ex :   

          <!-- Resources -->

         <h2>Resources TOTO</h2>
         
=> reload la page localhost:4200
````
///video114///
